\subsubsection{Package: sensorinformation}
	
Die Utilities Komponente stellt einige an mehreren Stellen des Programm benötigte Funktionen zur Verfügung.

\paragraph{Entwurfsphase}

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/sensorinformation.pdf}
	\caption{Klassendiagramm zum Package: sensorinformation}
	\label{fig:navigation}
\end{figure}

\paragraph{Änderungen}
	
	\subparagraph{Interface: PositionListener}
	
	\begin{description}
		\itnl[public void onPositionChange(Location androidLocation)] Parameter in Android Location Klasse verändert, da diese mehr Möglichkeiten bietet.
	\end{description}

	\subparagraph{Klasse: PositionManager}
	
	\begin{description}
		\itnl[public static void initialize(Context context)] Hinzugefügt, wird zur Initialisierung benötigt.
	\end{description}